強姦曼德拉 - 高慧然

全文

強姦曼德拉 - 高慧然

Mandela Long Walk to Freedom劇照圖片(互聯網)

柒婆在行政會議前見記者，談及教育的重要時，亂拋書包引用南非已故前總統曼德拉名言「教育的崩潰足以摧毀一個國家」。隨即被輿論質疑曼德拉根本不曾發表過相關言論。

曼德拉已過身，縱使意志被強姦，亦無法澄清，尚幸有曼德拉基金會代為出聲，基金會在搜尋過曼德拉逾1500場演說及其書籍文章後，均未能找到相關言論，故不能證實此為曼德拉名言。

出醜後，特首辦表示歉意。不過，又強調「引述是有不同版本和出處」。真丟臉！錯就是錯，錯了，乾脆利落道歉就是了，「錯誤引述，謹此致歉」，只需要八個字，足夠了。死撐甚麼？人家曼德拉根本就沒說過，哪有甚麼「不同版本和出處」？................................

最令人費解的是，中國有那麼多名人名言，柒婆不引用，偏偏要引用「曼德拉」的。曼德拉何許人？南非第一個民主選舉產生的總統，同時，也是「諾貝爾和平獎」得獎者。這個獎項，在柒婆效忠的國家，似乎是敏感詞。

一個致力破壞民主制度的人，假借一個民主選舉制度產生的元首之口，去推行所謂的教育改革，是甚麼玩法呢？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk